# Оптимальное тестирование поля ввода
# Тест-кейсы:

## Тест-кейс №1. Проверка ввода числа в диапазоне (-?; 1), т.е. числа <1
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: -1
3. Ожидаемый результат:
 - появилось сообщение, что введено неверное значение в поле ввода возраста
 - число не принимается

## Тест-кейс №2. Проверка ввода числа 1 (граничное значение):
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: 1
3. Ожидаемый результат:
 - число принимается, ошибок и сообщений нет

## Тест-кейс №3. Проверка ввода числа 100 (граничное значение):
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: 100
3. Ожидаемый результат:
 - число принимается, ошибок и сообщений нет

## Тест-кейс №4. Проверка ввода целого числа в диапазоне класса [1;100]:
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: 55
3. Ожидаемый результат:
 - число принимается, ошибок и сообщений нет

## Тест-кейс №5. Проверка ввода нецелого числа в диапазоне [1;100]:
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: 36.6 или 36,6 (не знаем, точка или запятая)
3. Ожидаемый результат:
 - появилось сообщение, что введено неверное значение в поле ввода возраста
 - число не принимается

## Тест-кейс №6. Проверка ввода целого числа в диапазоне (100;+?;], т.е. числа >100:
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: 200
3. Ожидаемый результат:
 - появилось сообщение, что введено неверное значение в поле ввода возраста
 - число не принимается

## Тест-кейс №8. Проверка ввода специального символа:
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: символ **-**
3. Ожидаемый результат:
 - появилось сообщение, что введено неверное значение в поле ввода возраста
 - ввод не принимается

## Тест-кейс №9. Проверка ввода буквы:
1. Предшествующие условия:
 - открыт сайт со страницей поля ввода возраста
2. Шаги:
 - ввести в поле ввода значение: буква **ш**
3. Ожидаемый результат:
 - появилось сообщение, что введено неверное значение в поле ввода возраста
 - ввод не принимается
